一直受腸胃問題困擾點算好？

自從年頭有一次唔知食錯乜野肚痛肚疴到差啲暈低仲手都痹埋
睇左醫生話急性腸胃炎
食左止疴止肚痛藥幾日之後就冇再痛
但係自此以後一食啲難消化或者有油既野就一定會肚疴
睇左好多次醫生
次次都係話腸胃敏感
淨係開益生菌同止疴藥有需要就食
話冇辦法叫我戒下口
我中醫都試埋飲左半年中藥都唔好
而家個人好灰連lunch同同事去飲茶都唔敢
有冇人可以救下我！

有無做下body check詳細了解下？

驗過血又照過腸鏡
揾唔到有咩特別問題
都唔知點解會咁

養下腸胃啦食多d南瓜白蘿蔔秋葵山藥對個胃都會好d，其實益生菌有好多種，唔好食死一種

放鬆心程

我已經食得好清
諗住養一排會回復正常
點知一食返正常野就再痾過
而家麵包只有方包唔會痾
所有奶類製品唔食同飲得
連飲湯都會痾
係得日本味噌湯可以飲完冇事
魚同雞肉如果蒸既話都大部份時間冇事
豬同牛一食就痾
炸野我年頭都而家一次都未食過
肯定會痾死

試下食下啲乳酪或者probiotics

你個肚會唔會特別脹?

當時吃咗啲抗生素或者會改變咗你條腸啲細菌組成，搞到你易敏感或肚痛

我有食益生菌係屈臣氏買既外國牌子
唔係好見效
朋友介紹我食一隻日本益生菌話佢自己腸易激食完好左好多
不過而家去唔到日本唔知點買

肚痛完個兩三個星期有脹
禁落去會痛
醫生話條腸發炎
食完藥之後慢慢就唔脹同痛
但係就冇啦啦會肚痾

咁點算

如果照過哂都無野
會唔會有機會係腸易激綜合症？

心理狀況影響身體既病，壓力大既時候會唔會容易D有咁既症狀？

係咪有俾抗生素你先？試下食乳酪睇下有冇幫助先

同你情況差唔多
食左保多康益體健 好左好多
但飲啤酒會發作

利申：非廣告

食太飽同飲凍野都會肚痾
出街旅行放野入口之前都要考慮下
去冇廁所既地方會好不安
冇你咁嚴重但都有少少明白你既痛苦

西醫就係咁講
話冇藥食
叫我戒口同食益生菌

咁你即係主要問題係冇啦啦肚痌?
咁要從飲食方面著手
同埋從你食錯野開始到而加體重會唔會跌左好多?如果跌好多驚係其他問題

我食乳酪有時都會痾
我唔記得當時有冇抗生素
都有四五種藥

如果你當時有發燒嘅話咁應該都有開抗生素嫁啦
食一排先啦 無好過就再試其他嘢

香港有？

通常都係食完野就痾
年頭到而家都輕左成十磅
我165而家得返102磅
醫生話驗左血冇問題
應該係食少左肥利野所以輕左

多謝大家
唯有試下上面巴打介紹既藥
睇下會唔會好D

同樓豬一樣由細到大都咁
唯有戒辣戒奶類製品
呢三年都暫時未有事

咁係咪要搵腸胃健康嘅人攞屎嚟借菌

咦ching識嘢喎 中大可能做緊類似嘅研究
暫時只係用係炎症性腸病 inflammatory bowel disease嘅人度 好似好有效

之前睇過話外國有屎銀行

係 香港啲嘢真係好慢 但係都做緊嫁啦
啲鬼佬啲屎未必可以用係Asian度 所以都要係香港整個本地嘅屎銀行

如果佢都話係腸易激，咁可能真係心理因素大D喎
即係你愈擔心自己個肚唔舒服，
你個身體會更容易變成真係唔舒服。

同同事飲茶都唔敢，都真係想像唔到咁緊張
緊張時腸胃都敏感D呢
樓主一方面試唔同方法，一方面要俾自己放鬆下去接受自己既需要

如果真係試過好多次醫生都無結果，會唔會有機會試下心理上幫唔幫到自己呢？

唔係緊張所以唔敢去
係茶樓啲野多油
食親都一定肚痾所以唔想去
我連係屋企食個小龍包都會痾三次

可以好似D長者咁用滾水淥一淥先再食
或者可以長時間食一食齋，等個腸胃好返先？

不過都要好有決心

你係咪食嘢食得太快啊
5分鐘食完嗰啲friend
係嘅依家同我食飯食1個鐘

咁d同事會覺得我好怪
而家唯有繼續食清d同試下上面巴打介紹既藥

我食飯一向都食得好慢
不過就冇一個鐘咁耐

我都試過類似樓主既情況
我就盡量少飲凍野同食辣野
Keep咗幾年情況越嚟越好
到而家都冇乜返發了

其實腸胃敏感，食物食清D都係好合理既需要
個人唔覺得有幾怪呀

可能搵D熟D既同事講下，
其實佢地包容到你呢個需要呢？

你試吓咬碎食耐啲
刺激野好似咖喱 炸嗰啲唔好食
去屈臣氏買樽益生菌食
正常人食一粒 你可能要食兩粒
另外做吓運動 再睇吓點
我估西醫都淨係開腸胃藥俾你
再唔得真係要照下

幾年要咁耐先好返？

iherb都有好多款益生菌

戒口都要知要戒咩，你係敏感，去body check

可摸以影相睇睇，我都易激

其實表面冇油都冇乜用
我連小龍包呢啲蒸既都會痾

照左腸鏡揾唔到問題
益生菌有食緊
就係係屈臣氏買
唔係好見效

等等
我揾返whatsapp佢send俾我張相

我之前都試過食左件三文魚壽司就開始有腸胃問題
一星期痛三四次，起碼屙三次以上，仲有屙水
之後一食親油啲嘅野食同生冷野都屙到七彩
我係睇中醫調理同自己戎下呢啲嘢食
真係要靠自己戎口，同埋唔好食街邊小販檔
一食完要即刻搵廁所，好難頂
不過中醫要keep住睇

辛苦你，希望你快D可以處理到個病因
BTW小籠包好多時候都OK油

同埋希望呢個病唔會影響你心情太多，
始終身心靈真係會互相影響呢

膠敏感 好sensitive

咁你而家好返未？

其實懷疑緊你係腸易激
開心啲唔好咁緊張
食嘢跟上面所講嘢做
或者睇吓中醫
唔排除係長期本身生活飲食習慣造成
你睇吓有冇發現
例如我頭先舉個例就係食得急

多謝你
真係好影響我生活
食得唔好又成日要揾廁所
希望戒耐d口會好返

我食野唔快
不過可以試下再慢d
多謝你呀

我由細開始食好多辣, 到依家都戒唔到, 一食就痾, 犯賤

食得清未必係養
同埋唔知你點睇，信嘅話試下從中醫/阿媽果方面去理解下自己個身體（熱氣/濕/毒）
了解左你既身體就知食乜後果會點

利申由細已經有你呢個情況，但而家會知道咩時間食啲咩會痾，反而控制到日日有排便

有冇做食敏test?中醫點講？睇左好耐唔好？

我有睇中醫
食左幾個月都唔好
因為公司保險唔包又貴
所以幾個月後冇再睇

中醫話我氣虛濕重
叫我戒食蘿白同唔好飲寒涼既菜湯
仲有煎炸牛肉鴨同海鮮都要戒
Which is 我一向都做緊

我意思係
本身有冇可能啲壞習慣導致咁嘅情況
未必關飲食
可能生活都有可能影響你腸胃
但呢啲又難搵 亦都未必關事
上面有巴打講腸易激
已經未必完全關飲食事 可能係緊張

我都係天生腸胃功能好差，好細個已經係咁，胃酸不足消化不良，又有腸躁症狀，郁啲就腸抽筋（真係有時起身郁下條腰都會），長期過輕營養不良，呢世人未試過正常體重

試過西醫中醫都無乜用，但食iherb嗰啲營養粉+shake一排就好好多 好似種返啲好菌入去咁，不過無食一排都會打回原形（唔算好味，未必個個接受到）

利申：非廣告

我而家好返好多，冇咁容易肚痛
而家都有戎口，想食既可以食少少過口癮
中醫已經完左療程
不過醫師有推薦我去飲茶（茶包個啲）
戎口真係好重要
最怕四圍搵廁所，又痛又驚忍唔住

食中藥有冇咩反應？
fd做中醫我聽講通常4次內冇好轉=唔識醫

係戒口

我唔食煙唔飲酒
唯一壞習慣就係夜訓

我又係一食油d辣d難消化嘅野就肚痛，呢一年開始正視番食緊日本牌子益生菌，有改善，已介好多野，但鐘意飲酒

可唔可以俾條link或者個名我？我都想試下

茶係紅茶？普洱？香片？

幫唔到你，幫你推

冇乜反應
個醫師話呢啲病要長期醫先好
我食左幾個月都冇起色就冇再睇

同我一樣！
你食日本個隻係咪呢隻？

我食果隻係粉狀

唔係睇中醫
我既經驗係中醫只係知道你果一日既情況，講真，你食既野日日唔同，佢點會可以單靠你口講邊度唔舒服咩感覺就可以對症下藥呀，唔係話佢冇料到，而係真係做唔到。

例如你今日早餐食左個糯米雞，咁你就已經要有心理準備，糯米係咩性質，涼定熱氣
晏晝你食左舊辣既炸雞髀，咁正常呢個時候你嘅身體已經係偏熱氣果邊，如果夜晚你再飲啲涼既湯，你多數會痾。
之後仲要睇你飲既究竟係寒涼定普通涼既湯，有幾涼 etc
又或者有時feel到條脷鞋鞋地，就會有少少熱毒，又要飲/食返啲咩，咁樣

同埋男定女又有唔同，因為本身體質個底都唔同。
仲有平時見到啲人推介煲咩湯有咩功效，其實果啲係好溫和，因為佢要就住全部人體質，你要試多啲，知道自己條線去到邊同埋食咩先有用，有幾大效用etc，以後先有經驗

頭盔 唔好屌我信中醫/偽科學，純個人經驗

睇左
連腸鏡都照埋

可唔可以俾個名我？香港冇冇得買？

食太飽會痾，食辣野會痾，緊張會痾，有人用廁所又會諗到肚痛想痾
依家食緊益生菌，緊張就會搽下白花油（心理上好過d）。有時有嘢做/旅行就食定速治靈
依家試緊夜晚食少d，好似就冇點痾（通常晚餐完咗半小時內會痾）
辣就盡戒，口唔覺得辣但腸胃頂唔順

濕既話你睇返你係咪成日痾啲屎係好濕但又唔係水狀，會癡馬桶果類
如果係既就要飲返啲去濕既，例如意米水，但係意米水又會涼，你就睇下可能加啲米落去煲/問下其他人意見加啲咩煲冇咁寒涼

中式既茶都可以
我自己最常飲鐵觀音同普洱
可以食完野飲下解油

我觀察自己一食有油既野就會痾

油野食真係一係食之前用水浪浪佢，一係就搵到廁所先好食

例如啲咩野食？
痾啲屎多數係咩狀態？

工作同家庭都冇乜壓力
係睇新聞谷氣得滯呢方面有壓力
不過都唔係近期既事

咁你好似重嚴重過我
我見到廁所都唔會痾

咁又冇痴
而家啲便便係淺啡色
好軟好散但又未至於爛
浮面好易沖走

我都試下飲先

我同樓主差唔多 應該都係腸易激 已經好耐都係咁 前嗰排特別嚴重 基本上已經痾到習慣晒 雖然明知咁樣痾係唔好我係主要食親奶類嘅野或者食太飽就會痾 辣野有時都會但係太鐘意戒唔到所以宜家都盡量唔好食咁多野 同埋心理作用我覺得都幾影響做多啲運動可能都有幫助 我最近改善緊自己啲習慣都少左痾了 再加埋食益生菌對我黎講都幾有用 希望樓主快啲搵到啱自己方法快啲醫好啦真係好麻煩成日唔敢亂食野

有排喺屋企食完晚飯等沖涼果陣，等等下開始諗肚痛點算，之後就真係想肚痾不過最近晚飯食少咗，好似就冇事了。我覺得心理同生理都有影響讀書果陣就係lunch後第一堂肯定會肚痛

豬牛肉多數都會痾
就算係蒸都會
魚同雞蒸既就冇事
牛角包雞尾包都會痾

咁你真係好嚴重

太寒涼，同油膩
試下揸啲薑汁（第一次可以半碗，隨你喜歡，第二三次再調節），煲飯果陣加落去一齊煲（只要汁）
食落有辛辣味為之好
食一次你啲便便應該可以變返實在少少
試下唔怕，薑汁食左冇壞
另外油炸野唔好再食（不過見你都話冇食）
菜既話避免多水既菜（生菜）

見工interview都會緊張到肚痛，所以都幾影響社交。我都一直試緊唔同方法去解決希望你可以搵到啱嘅方法解決

全部油野來架喎
豬牛蒸你係點蒸先，正常呢兩樣蒸完會多油，特別係豬
包類有入焗爐香噴噴果啲多數都油
你食啲白方包試下會唔會痾

多謝你
我會試下

希望大家都可以早日脫離苦海

方包係唯一食左唔會痾既包
我而家早餐都係食方包加隻水煮蛋
牛就白灼都會痾
豬就蒸肉餅咁囉，都係痾

壓力大，變得不自信

萬寧都有一隻日本嘅調理腸胃
唔知係咪你嗰隻
但係我腸易激食咗係好左

味噌係一d發酵過嘅嘢，你係咪缺少咗某d酵素？食納豆菠蘿嗰d有無事？其實酵素對腸胃健康都好重要

呢D都似係體質差左既表現
如果要食中藥黎調理脾胃係需要一段時間先得
同埋樓主有無諗下轉第二個中醫睇下
因為中醫都要睇下夾唔夾你

你要轉睇左2次都唔得就要轉醫師
唔係個個醫師開既藥都岩你
有時真係要睇佢夾唔夾